## Зачем нужен бот в Телеграме

### [Оглавление](./index.md)

Бот — это небольшое приложение, которое самостоятельно выполняет заранее созданные задачи без участия пользователя. 
Telegram-бот умеет делать всё, что мог бы делать человек в чате: отвечать на вопросы, присылать ссылки на сайты или 
создавать мемы. Автоматически или по запросу он может отправлять:

- текстовые сообщения;
- картинки;
- видео;
- файлы.

Боты умеют:

1. Выполнять действия, которые нельзя настроить на канале. 
Например, продавать товары и принимать оплату, общаться с пользователями, скрывать личные данные. 
Боты для Телеграма могут собирать потенциальных клиентов, подключая их к CRM, системе продажи билетов 
или платформе обмена сообщениями.
2. Выполнять несколько разных команд одновременно. 
Важная функция ботов — возможность запускать цепочку действий, постепенно запрашивая у пользователя новую информацию. 
Если отправить боту команду /start, на экране появятся кнопки. Владельцы бизнеса могут повысить производительность 
компании, создав ботов для конкретных задач. Например, для преобразования файлов или управления чатами.
3. Интегрироваться с другими сервисами. 
Например, можно настроить бота, чтобы пользователи могли выполнять быстрый поиск GIF-анимации во встроенном режиме. 
Если встроенные запросы будут включены, пользователи смогут ввести имя бота и свой запрос в поле ввода текста в любом 
чате и мгновенно получить нужную гифку. 